President Tsai-englishit 什麼意思！ 嘉中英文考題爆羞辱蔡英文爭議

國立嘉義高中本月中開學考英文考題，被學生質疑出題老師有政治傾向且藉考題辱罵總統，向《蘋果》投訴。該考卷第6題考題原文為：President Tsai-englishit made some silly ____in her speech，投訴學生指出，原文「總統蔡英文在她的演講中發表愚蠢的評論」；其中，silly英譯愚蠢的，以及Tsai-englishit 影射蔡英文。記者昨採訪到出題老師本人，他表示，本身無政治立場，主要測驗學生的英文程度，別無他意，以蔡總統為題則為了要提高學生學習興趣，並專注考題。

這份考券是嘉義高中本月15日高二開學的英文試卷，第6題考題原文為President Tsai-englishit made some silly ____in her speech。有A.amateurs B.disasters C.parades D.comments等4個選項，正確答案為D.comments。學生將這段文字翻譯為「總統蔡英文在她的演講中發表愚蠢的評論」，認為出題老師是當著全校六百多位高二學生面前，表明個人政治傾向，並羞罵總統。

有英文教學經驗20多年的台聯黨市議員蔡永泉指出，蔡英文正式的英文譯名為Tsai lng-wen，但出題老師以「englishit」，結合英文「english」及大便「shit」兩個字，顯然是有意識型態作祟，對我們民選出來的總統相當地不尊重，每個人都有名有姓，更何況對方是總統，為何要這樣改？再者，出題老師指總統作了一些愚蠢的評論，但沒有說明到底是怎麼樣的愚蠢評論，可能會誤導學生。他也表示，台灣的政治問題不是大家能弄清楚，除非老師有正確的答案，不然這樣做非常不妥當。做為一名老師出這樣的題目，真的要好好檢討。

《蘋果》昨聯繫上出題的張姓老師，他表示，因為要考comment評論這個單字，為免題目生硬無趣，故設計一情境入題，最容易聯想到的就是政治人物。雖然他解釋，並無特意要設定某一政黨或政治人物，命題中也不是某政治人物的英譯名，僅是善意提醒公眾人物之言行並非都正確，「像川普也常在講蠢話啊！」

他直白表示，很多政治人物講話很stupid，自己沒有參加任何政黨，對政治並不熱衷。一般人以常理來理解都會覺得政治人物常講蠢話，像什麼之前行政院長講用愛發電、或者乾淨的煤等，一聽就覺得政治人物怎麼會講這種蠢話。他認為，政治人物常講蠢話不分政黨已是常態，所以簡單直接想到就是這個例子，沒有特別要去誣衊某人。

他指出，今天並不是一篇文章，有前後段去引導抨擊某個政黨或討厭某個人，只是很單純的一句話，要考comment這個英文單字而已，沒想到學生會這樣聯想，如果願意一起討論，會向對方解釋。經過這次事件，以後出考題會仔細斟酌。

關於會用到「Tsai-englishit」、「silly」二個字，他說，一來這不是期中考，只是寒假過後的測驗，不算正式考試，所以用了比較戲謔的字詞，有點挖苦、開政治人物的玩笑。二來是想把名字弄得離譜一點，就不會聯想到某一特定的人，故意編出來一個好笑的名字，不會刻意聯想到某一個特定的人。如果學生看了這個字會不舒服，那就真的不好意思。

出題的張老師約50多歲，教授英文20多年，校方對他風評很好，有很好的教學經驗，此次試題是寒假結束後的考試，主要是在測驗學生在寒假的學習成效。

嘉中教務主任郭柳枝說，校方對於老師出題內容採民主尊重態度，查看這考題文字敘述，與蔡總統的英譯不同，相信老師只是要測驗學生程度，並沒有政治立場，可能是要引起學生學習興趣才會將時事人物加入考題中；為避免無謂爭議，以後會要求老師出題時要多加斟酌。郭柳枝也希望學生多利用校內「堂哥信箱」等申訴管道反映，校方會立即幫忙處理。

SHIT

台灣啲multiple choice試題真係好頂癮

啲choices啲意思真係好撚差天共地

台仔好似有公然侮辱罪唔知呢條友叫acting president 做shit要坐幾多年呢

如果佢寫番題President Hybrid 我就話佢無政治目的啦

又俾蔡英文公關成功

唔怪得台狗啲英文廢撚到咁

LM

點解唔抽埋multiple choices?
A. Comment
B. Computer
C. Competition
D. Commitment
教多幾個英文嘛